# Лабораторная работа №5

**Цель работы:** освоить язык Ruby на базовом уровне, "отучиться" от классических
циклов и освоить ruby-специфичные, применять Enumerable.

При реализации консольных приложений расчленяем прогу на 3 части: интерфейс,
  обработчик и тестировщик. 

## Часть 1:
  - Вычислить $y = (\frac{\sin^3(|x^3 + x^2|)}{(x^3+x^2-x)^2 + \pi})^{1/2}$ ✓ 
## Часть 2:
  - Дана строка из латинских символов. Проверить, получается полиндром, если
  взять из строки только строчные и цифровые символы. ✓
## Часть 3:
  - Дана последовательность строк, содержащих слова. В конце каждой - точка.
  Слова образуют пары, где первое слово будет заменено в ходе корректировки вторым.
  По итогу тестировщик должен генерить рандомные данные для проверки согласно описанным
  правилам.

  Вывести исходную и скорректированную строку. ✓

## Содержание отчёта:
- Название, цели, скрины, код, вывод консоли, ссылка на репу


